習近平隨身翻譯申請移民加拿大被拒 上訴也不行

【新唐人北京時間2019年09月06日訊】一個自稱給中共領導人習近平、俞正聲、韓正等人做過隨身口語翻譯的中國女子，希望通過自僱人士類別申請移民加拿大，結果被拒。之後她提出上訴，但最近上訴也被法官駁回。

由溫哥華移民律師Richard Kurland主編的最新一期《移民資訊彙編》（LEXBASE），披露了這一移民案例。

據海外中文媒體報導，39歲的申請人李女士聲稱自2004年以來，一直擔任翻譯和口譯，自2013年以來，她已經在該領域獲得了自雇的合約，並擁有英語專業的學士學位，獲得了布魯塞爾的歐盟口譯總署的同聲傳譯證書。

李女士希望以從事文化活動的自僱人士類別，申請移民加拿大，她提交的證據材料顯示，她一直擔任包括習近平、俞正聲和韓正在內的重要政治人物的陪同翻譯。她還曾擔任雜誌《Great Arts》的英文編輯。

加拿大駐香港領事館的移民官於2018年8月拒絕了她的申請。移民官最初審理該申請時認定，根據加拿大《移民和難民保護法》的規定，翻譯和口譯員的工作，不能被視為文化活動，但根據移民部IRCC的規定，此類工作實際上有資格作為文化活動。最後該移民官維持了他的否定決定。
此後李女士上訴，但上訴被駁回。

審理上訴的法官在判決書中表示，申請人沒能證明她「有能力和意圖在加拿大自雇並為加拿大的文化活動作出重大貢獻」。一個人可能才華橫溢，甚至可能具有深厚的知識，但這並不意味著具有自雇能力，這必須與創造自己就業的意圖和能力聯繫起來。

李女士稱自己搜索了一些翻譯公司，她想自己會聯繫他們並與他們合作。但法官認為，想和做是兩回事。想法是非常模糊和不切實際。因此上訴被駁回。

據悉，加拿大聯邦自雇移民項目（Canada Self-employed Person Program）是一個傳統的老移民項目，屬於加拿大聯邦項目（不需省提名），同時屬於經濟類移民裡的商業移民類別。

加拿大自雇移民主要針對文化、藝術和體育行業自僱人士，比較有代表性的是自由翻譯，新聞工作者，作家，藝術演員，體育工作者，包括藝術和體育教師，如果有自雇經歷都可以申請。

加拿大希望申請人以自雇形式移民加拿大，不會佔用加拿大勞工市場的工作機會，自行以個人的才能及專業技術為自己創造工作，願意並能夠為加拿大的經濟、文化或體育事業做出重大貢獻。

該項目無淨資產、投資額要求，也無需創造就業，一步到位可以全家移民。

不過實踐中申請這類自雇移民也並非易事，申請等候時間也很長。相對容易的是那些在文學、藝術、體育等領域近5年內獲得過國際比賽大獎、名次的人。

共享大灣區榮耀

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

祖國發展欣欣向榮
點解要移民萬惡嘅支那大

中國不好嗎
習近平不好嗎

想去滲透日本

仲有歐洲澳洲揀

漢奸

Spy

唔好走啦衰鬼
雜種待薄你咩

支共唔係對你好好咩
支国唔係好有自由架咩
做咩仲移民去西方邪惡國家

想走? 無咁容易

佢個仆街做乜走去加拿大

漢奸走狗

祖國咁好做乜要移民啊，仲要移去個多數華人講廣東話的地方

熱烈地彈琴 熱烈地唱

【正視聽】屌撚曬你地班連登仔 五毛支那仔混入連登撚9你地 仲有一千正皮

p牌仔冇人理求幫推
有支那仔扮去美國見議員

😁

點會比個間諜移民 諗都諗到啦

走唔甩等清算中共咁小器

共諜

竟然背叛刁大？

最好世世代代不得離開中國

各位關注民主自由的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。
由六月初至今，反對[送中惡法]抗爭開始至今，已踏入第三個月。
過百萬位香港人多次以和平、理性、非暴力方式向政府表達我們的五個訴求。
更有7名義士的不惜犧牲自己，以死相諫，試圖喚醒當權者僅餘的良知。
可惜，在中國共產黨全面控制下的香港區政府堅拒回應市民的訴求，更借助香港警察的軍事力量，歪曲事實的假消息，無形的白色恐怖，意圖消滅所有示威者。

我們在此向獨裁政權表明，如此卑劣性之手段絕對無法令香港人退縮或認輸，直至答應廣大市民的五個訴求。

一、徹底撤回逃犯條例修訂
二、收回至今所有反送中抗爭之暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者之控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫暴
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

香港當前面對的已經不只[送中惡法]的政治問題。

執法：
721元朗事件，831太子事件，刻意暴力攻擊示威者，濫捕。
警權之大，前所未見，己達至軍政府統治下的戒嚴狀態。

司法：
為達到中共維穩目標，公然遣背法律公平公正的原則。
不斷政治檢控示威者/區議員/立法會議員。

行政：
放仼警方使用過份武力，更加直接表明支持。
散播白色恐怖，打壓一齊反對聲音。

人道：
凌辱及暴力對待被捕人未，包括性暴力。
故意攻擊救援人員，阻止救援人員為傷者進行急救。

中共勢力已全面入侵香港，徹底違反《中英聯合聲明》所承諾的一國兩制。
解決當前的政治問題已不能令千瘡百孔的香港重回正軌，我們必須重新建設整個政府體制，實現民選政府。

為對抗如此醜惡的政權，香港人經歷了無數血與汗的洗禮，然而面前的高牆已非我們可以獨自打破。
所以，我們在在呼籲各支持民主自由的國家/組織/市民積極介入，以不同的方式協助香港對抗極權國家，或制裁支持極權的人士。

包括：
凍結個別人士在國外的資產，以經濟方式懲罰
禁止個別人士及其親屬入境，以外交方式懲罪
派員協助香港人籌組新民選政府
給予政治庇護/公民身份

不自由，毋寧死。香港人定必採取一切可行手段，使香港邁進成為民主、自由、公義的社會。
以上參考過往的宣言

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，但我覺得要向外國講出我地嘅要求同現況，有冇可能係星期日試吓？

應該要生生世世留係中国

走唔到等住畀維尼用補血劍

想唔做中國人 ?
係咪應該要入集中營教育吓

支那祖國擁抱你

會唔會叫埋天主教 反個垃圾副校

過去食洋腸，

(此句不讀)

番終國食屎啦，又想移民走佬

這樣不是很好嗎
連加拿大都支持你們愛國

習豬拍手

共享支那榮耀

習總係法學博士黎喎
要翻譯?

圖from fb

翻譯：這個是一個很好笑的笑話，請笑

想去做間碟？唔好諗啦

——————————————————

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

死撚開啦

屌你老母留番係大灣區啦

翻譯可恥
應該要外國人學普通話先可以同我國領袖溝通

聽埋咁多秘密
邊有咁易放你走

國家不好嗎
為何背叛刁大

屌，返大灣區啦！加咩拿大姐

［做人要有公關］人權法通過前盡量保持和平形象

一係間碟一係試水溫

想殺頭

祖國需要你

你還有黨啊

終極文宣 對準政權 全民抗共

身體真誠實

生生世世做中國人

翻譯wo，知咁多野。。

邊有可能佢想走丫
分明係隻鬼黎，放去外國做滲透
呢方面中共真係好勁

中國咁強大 做乜要走？

正漢奸

繼續幫人做翻譯咪幾好
唔使去加拿大喎

我哋最精銳嘅勇武，對抗對方最強的防暴警和速龍 攻不入又損兵折將， 政權不痛也不癢
勇武在遊行的角色，應該只於保護和理非和遊行順利進行， 轉場才攻堅
集中港人自治和雙普選; 歷史上所有名將 成名於攻其不備 奇兵突出 全香港遍地都是 建制派議員辦事處，港鐵和政府設施，警員的私人生活，等著我們~友善地對待 ，為何要攻敵之堅盾？

全港連儂牆要人，文宣要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

共享大灣區啦

有祖國不愛，要去等二到

放習近平個朵,傻b死了

抵

狗話想點翻譯都去唔到加拿大喇

On9
係中共身邊咁耐
仲比佢移咩on99

還有黨，咁愛国做乜鳩移民

抵撚死

條大陸婆都on鳩既 依家唔收咪唔收lor
又唔係你屋企，仲上訴

聽日呀！冇人講呀 機場見

推907機場po呀

點解唔去大灣區尋找機遇

操你媽的 漢奸賣國賊！

共享支那榮光

係喎， 早兩三個月 習近平去完俄羅斯再到g20, 都唔撚見咗個翻譯喎

咪係 咁多機會

仲諗住出年去大灣區,原來黨員都唔去。
咁我都係去歐美算啦

cls 竟然敢背住自己隻主人做間諜
會唔會被抄家

[置頂/請廣傳/多圖]
907 機場

908 美領

907 遊客LOOK 暢遊大嶼山指南

我係機場保安7號嗰日有少少野想同大家講

612 黑警暴力，
721 元朗恐襲，
811 黑警恐襲，
831 太子恐襲，
中共、港共、警畜、鄉黑、黨鐵聯手令香港進入軍管時代，法治人權蕩然無存。
犧牲左9位殉港義士， 被捕人數過千，當中近百人被控暴動，面臨十年牢獄生涯，
無數傷者爆眼、甩牙、骨折、腦出血、傷殘、性凌辱，仲有白色恐怖令到數唔清嘅受傷手足唔敢求醫。

再講多次 犧牲左咁多換黎一個姍姍來遲嘅所謂「撤回」，你仲覺得可以收貨咩？
記住，五大訴求，缺一不可，輸咗呢次，係一定會輸突成個香港！

唔好放棄唔好停！黎緊街頭見！機場見！
光復香港！時代革命！

愈高層愈鍾意去外國住

一世做中國人

愛国就要一生留在国家啊!

好心整個國際聯盟 black list 哂所有中国/腥港人,唔俾入境

加拿大駐香港領事館的移民官於2018年8月拒絕了她的申請。

點解係駐港呢邊處理佢嘅申請？大陸入面無加拿大領事館咩？

國家需要你做乜要移民？

spy

一個也不能走

齊齊攬炒

留下來服務黨

中共間諜
不能放入米缸

證明支那畜係信唔過架

正確

Push

Rip 俾人咁樣爆出黎, 叫班愛國憤青情何以堪

係咪偷偷申請架?
通左天咻GG